\begin{exercice}[Positions relatives de deux courbes]
Soit $f$ la fonction définie sur $\mathbb{R}-\{3\}$ par : $f(x)=\dfrac{\TopStrut -x}{\BotStrut x-3}$. 
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[general,xscale=0.5,yscale=0.5]
\draw [quadrillage] (-4,-7) grid (7,4);
  \axeX{-4}{7}{1}
  \axeY{-7}{4}{1}
  \origine
\draw[epais,color=A1,smooth,samples=100,domain=-4:2.4] plot(\x,{0-(\x)/((\x)-3)});
\draw[epais,color=A1,smooth,samples=100,domain=3.5:7] plot(\x,{0-(\x)/((\x)-3)});
\draw[epais,color=H1prime,smooth,samples=100,domain=-4:7] plot(\x,{0-(\x)});
\draw[epais,dashed,color=C1] (3,-7) -- (3,4);
\draw (5.5,-1.5) node[color=A1] {{\boldmath $\mathcal{C}_f$}};
\end{tikzpicture}
\end{center}
\begin{enumerate}
\item En utilisant le graphique ci-dessous, résoudre:
\begin{colenumerate}{2}
\item $f(x)\leq 1$
\item $f(x)> -x$
\end{colenumerate}
\item Résoudre ces inéquations par le calcul.
\end{enumerate}
\end{exercice}